李家超指各部隊將加入中式步操元素彰顯國家情懷

保安局局長李家超表示，明日是本港首個「全民國家安全教育日」，特區政府紀律部隊5間訓練學校都舉辦開放日，活動包括步操等，各部隊將加入中式步操元素，以彰顯國家情懷，加強國家安全意識。

李家超在網上撰文說，支持各部門按實際情況，包括訓練及其他工作安排需要，建立一套既有中式步操元素，又符合部門發展的步操。

李家超說，明日各紀律部隊加入中式步操作為表演項目，是發展香港步操的重要一步，讓步操可按香港實際情況，邁向既有中式步操元素，又擁有香港特色的多元發展。

直接出人仔做糧啦 出乜鳩港紙姐

幾時幫佢地捐糧 展示愛國情懷

講情懷就要加埋「心口碎大石」、「滾油中取物」、「吞熱炭」、「金鐘罩縮陽，任踢下陰」、「鐵布衫擋刀槍」等表演

佢好似唔係幾熟書，中共正式講法係要培養「香港情懷、國家觀念同國際視野」....

國家係配觀念，因為係重要野；香港只係配情懷（即係你唔可以有香港觀念，但無關痛癢的地方情懷就容許你有少少）

咪比其他人一野認出係支那狗
第時又柒出國際

咪又係俄羅斯發明

一張被車落班狗度

幾時領國家級別人工

真 俄式好型

其實正步係德國發明有名你叫普魯士正步

邊夠國軍嚟

支持人工同国家公務員睇齊

亞洲人身材同白人比始終差小小
身高唔得，骨架太細

國軍操到咁已經好好

用黑星，95式就信你班仆街愛國喇

摺被未

咁幾時學摺被

以前覺得香港改中式步操會好嬲
而家真係唔該佢哋快啲轉支式。
呢班恐怖份子咪撚影衰英式步操

快啲將啲職位都轉埋中式偵察大隊長

揸旗嗰批185up 同埋中華民國嘅「中式正步」踢腳嘅高度冇好似俄仔咁高，用返落亞洲人到係fit㗎唔好自我貶低先
Btw解放軍嗰套正步係直接抄國軍，只係改咗擺手動作真係完美展現抄共作風
同埋亞洲人踢蘇式正步都唔會差,睇下金仔老竇嗰個年代嘅北韓軍人踢蘇式正步都唔差㗎

舞統台灣.gif

係Prussia

正解不過班左膠話有nazi軍國色彩ban咗明明普魯士年代就已經有德二都有踢啦痴撚線左膠

東莞式情懷！

同場加映邪惡美帝嘅 rifle inspection

人工呢

其實俄式正步不嬲踢得唔高
反而德式踢得高
下面有蘇聯同nazi嘅閱兵片
你會發覺普魯士式正步係高過 蘇聯

至於北韓，其實我覺得係下身德式，上身蘇式
而亞洲人嘅身材問題我覺得係膊頭出事
通常太窄，同埋胸肌部分太薄
之前喺佐敦見過槍會山嘅老解放監
夠高，但感覺上係肌肉量不足

國軍嗰種係改良過嘅德式正步，比較適合亞洲人

將來香港都可以考慮用，不過香港冇地方閱兵

Navy 靜靜雞踢返

香港嘅傳統係英式步操
唔認為需要轉

我覺得將份糧同公安睇齊先可以彰顯國家情懷

肌肉呢個真俄仔個個館長咁款
不過德式同蘇式其實最大分別就係壓唔壓腳尖 同埋蘇式正常係除咗領旗隊之外唔擺手 北韓係照搬蘇式 正宗野嚟
同埋2020年嗰次夜晚閱兵開始終於轉返蘇式正步，結束左90年代開始嘅苦行軍 彈簧正步
民國嗰隻你當佢係法式大擺臂+慢撥普魯士正步就會fit曬

對宗主國俄羅斯的情懷

係袁世凱當年帶返黎 之後黃埔軍校改良速度同擺手方式結果傳承到民92年（2003）比貪污扁廢咗

好想睇香港警犬表演摺被

幾時學埋摺被

英式步操感覺唔太夠力，國軍正步係可以參考；不過香港最大問題係市區無一條街適合閱兵

啱啱諗住po呢個 不過細正步嚟唉
之前中華民國三軍儀隊出外國參加外國國慶都有踢過
可惜都係細正步0:24開始 不過國軍劈槍+正步幾新奇，記憶中國軍行正步都係單手托槍 另一隻手擺臂同埋人哋起碼係吹「普魯士的榮耀」嚟踢 國軍連「分列式進行曲」都冇

啱香港有自己傳統 唔需要夾硬改
夾硬改嘅例子就係好似印度咁英式擺臂比佢哋改到好似甩骹咁仲要加埋正步不倫不類

習慣問題啫 英式都可以操得好好不過好似班狗咁hea 鳩fing fing咁就不了

香港大球場
閱兵未必要喺街上面
有塊空地就OK
英國trooping the colour都係喺 騎兵衛隊閱兵場塊空地上面
其實07年曾爵士都喺香港大球場過咗下閱兵癮

幾時學埋老解跳舞

係喇 做個完整既支那人

太低
我覺得似英式slow match 多d

同slow march差好遠 不過冇乜訓練時間又要行到齊整係唯有將就下行呢啲細正步 當年大正步年代真係好撚型 參考呢條片嘅11:15 正步就由8:20開始

不過老實講而家普魯士正步保留得最好應該係智利
配埋普魯士的榮耀做bgm簡直一流

可唔可以唔好咁痴線呀

彌敦道已經得啦

幾時摺豆腐

智利係將普魯士式步操同閱兵模式100%保留
不過我發覺佢嘅步速其實係慢咗少少
同埋南美國國家俾人感覺好懶好hea
d軍人唔夠nazi有殺氣

不過老實講中共閱兵都係冇咩觀賞性正步方陣先至25x13 儀仗隊先得嗰17x12 人哋國軍1991年已經玩緊24x18 仲要有埋三軍官校學生（年紀來講只係大學生）一齊踢 都踢到24x18嘅大方陣 仲要未計每個方陣都仲有7個人嘅旗隊（一排5個人揸旗）+後面4個導向兵 即係一個方陣要有443人 中共嗰邊就得兩個導向兵一個方陣加埋先得327人 少人哋成百人
而且仲要出茅招好多方陣係雙手持槍踢正步，唔係國軍一手托槍一手擺臂仲要戴對白手套逼住你對齊 因為唔對齊嘅話白手套好顯眼國軍啲方陣真係大幅拋離共匪共匪仲要過咗咁多年都追唔上

夏愨道不過唔夠直

冇辦法啦始終唔係正統保留到就算係咁㗎啦 btw佢哋踢正部依然會用返普魯士嘅嗰啲歌即係普魯士的榮耀、約克軍團進行曲呢啲就真心抵讚

睇返80，90年代台灣國軍嘅身型，都好過2019年嘅共軍
共軍嘅小農DNA味太濃
甚至97前嘅香港紀律部隊
感覺都大隻過而家嘅共軍

彌敦道中間有分隔島，上唔到主戰坦克，步兵方陣又會被迫分割開，仲要無位搭閱兵台同觀眾席；國軍1991年華統演習一個方陣24*18=432人，加上其他佈置，要轉場去介壽路操，十條行車線無分隔先夠擺曬所有嘢

我#51有講到 而且當年嘅國軍放到今日嘅東亞依然係無敵

介壽路巴打有料喎

你講呢種咁大規模嘅新界都未必有

契弟真係有契弟樣

摺被！一定要摺被！

同埋一個方陣唔止24x18 仲有前面七個旗手 同埋1+3嘅導向兵 所以一個方陣基本上有24x18 +7+4,總共443人

人工幾十萬一個月，比加超焗腸剩係識做鍵盤戰士！

係叫鵝步，咪跟蘇聯爸爸學，。
步操本身就係歐洲嘢，用西方樂器奏國歌根本係污衊中華文明。

新加坡都閱到兵 香港大咁多 驚乜柒

皇家香港軍團、皇家香港輔助空軍、香港軍事服務團，以前真係有係香港閱兵。

呢個基本上係死症，香港道路限制太大，所以當年習近平先要屈喺石崗機場閱兵

如果以後用曬遙感式電子收費拆曬啲收費亭，我希望可以用紅隧收費廣場，緬懷先賢先烈艱辛

智利嘅德國軍樂係變奏版
唔知點解有小小7味

軍樂隊始終都係德國好好多
其實現代德軍都有小小普魯士嘅影子
不過有d嘢美軍化咗，eg 花式操槍，貝雷帽

屌共軍行蘇式已經係1950年代試完幾次閱兵發現行得好樣衰 主要體型差太遠加上嗰陣時啲人營養跟唔上又唔夠高 行蘇式就會好樣衰 所以先搵返以往由袁世凱練兵開始帶入中國嘅普魯士式正步，後尾由國軍喺黃埔軍校時期改善得出嘅「中式正步」出嚟用 淨係改咗擺手方式 所以話解放軍行嘅程度係蘇式係唔合理，係徳式改良先啱

香港皇家警察平定共匪六七暴動有功

最尷尬嘅係淨係可以行齊步...普魯士式操典嘅靈魂直接冇咗...同埋智利嘅軍樂係唔存在變奏你可以上網搵下嗰啲現場演奏版 基本上係一模一樣

黨就係要竄改歷史，將西方嘢叫中式，就自慰無背棄中華文化。

患誠廢物

台灣同南韓嘅旗隊都係美式

不論何時，中華民國先係中華正統，馬列毛俄寇共匪係撚中華

係，不過擺臂嘅話國軍>自衛隊>南朝鮮
擺臂擺到高過個頭jm9好撚柒

係香港俾狆共佔領前，香港人有自己嘅軍隊守護香港！

現代步操係源自西方滑膛槍時期 線列步兵 嘅陣法
如果冇記錯中國歷史上係冇玩過 線列步兵

問題係邊度起檢閱台？
閱兵個檢閱台係重點

仔細聽有d位唔同
同埋智利版個feel頹d慢d

止暴制亂！暴亂：六七共匪暴亂

好啦btw我記得有次法國總理訪問德國 個bgm係普魯士的榮耀 屌當年普法戰爭嗰陣時就係得個吹住呢首歌通過凱旋門入去巴黎 結果係呢個場合攞嚟演奏 真係唔明佢真心定玩膠

操埋入浩園。唔該。

咁閲兵只係儀式姐 記念同教育先係重點
唔一定要咁大堆頭嘅

好似台灣咁樣搭咋嘛台灣以前都係嗰年要閱兵就即時整

越細嘅國家越要搞閱兵 你唔好似以色列咁樣武裝自己就會好快俾人食

要求解散警團銀樂團 轉做舞獅隊

香港軍隊係70、80年代仲用緊L1A1步操，80年代尾就開始用SA80

俄羅斯步操係普魯士劣化版，支那步操又係蘇聯劣化版；
正如共產主義源自德國人馬克思，再由俄國人列寧將佢搞到鬼五馬六，再由支那人接收個終極劣化版

可惜而家已經比共軍式取代咗

出人仔咪益鳩左佢地

學術討論
唔閲兵就唔知你咩斤兩咩

係跟返強國公安相同職級工資，融入大灣區。

巴打識貨，國軍正步真係好威武
而家改哂齊步真係返唔到轉頭
木蘭小快步都好有特色

睇#68講得出共軍而家用緊嘅係蘇式就已經錯到離晒譜

閱兵除咗對外同時都係對內嘅宣傳除咗軍備展示之外振奮民心都好重要

唉 最衰都係貪污扁 千古罪人

幾時學摺被

有片

咁英國/加拿大播 Star Spangled banner咪仲尷尬

屌係呢個啦笑撚死不過兩樣嘢又唔同嘅 德法始終都係世仇英加美 其實大部份時間都冇好直接嘅衝突

其實傳統英式閱兵適合喺一塊正正方方嘅空地上面舉行
唔適合喺條街上面搞
因為有好多傳統嘅動作喺條長長嘅街上面做唔到
eg advance in review order

笑左

有人話用 Königgrätzer Marsch 迎接奧地利總理

普魯士快樂曲

有冇諗過薪俸跟返支那？

無人得閒理 無人想知

點解會有個咁on9嘅名？

告士打道
太子道東
吐露港公路
應該係得呢幾條先夠闊

紀念克尼格雷茨之戰打贏呀嘛

廢咗真係好可惜
轉型正義還轉型正義
其實呢啲真係唔使轉
喺國家重大慶典出嚟走下正步
係振奮人心同埋國家團結嘅好工具

BTW, 國軍制服+正步真心好撚型

係軍歌都俾人改咗好多詞
好似呢首咁
頭頂著青天，腳踏著實地，我站在硬漢嶺上，
堅決的，堅決的向天立誓，
做一個堂堂正正的中國人，（中國人>好軍人）
創一番轟轟烈烈的大事業。
高山擋不住反共的雄心，（反共>從軍）
大海阻不了復國的壯志，（復國>報國）

同埋呢首
邁開雄健的步伐，擺動粗壯的臂膀，
我們是英勇的革命戰士，齊為反共大業奔忙．
（反共>國防）
精忠貫日月，勁節厲冰霜，
力能撼山岳，才足安家邦，
前進大步前進，前進大步前進，
走向群眾，走向戰場，
前進大步前進，前進大步前進，
走向革命最需要的地方。

借轉型正義之名去抹殺歷史呢樣野真係好仆街

淨係嗰首分列式進行曲已經夠正

反共內容+國軍正步片段+激昂音樂
夠high足全日

刷鞋狗永遠都係叻唔切刷錯鞋油
到時又比老細屌

維園，迫滿十個足球場，唱埋自由花

嗰陣時國軍分列式
行正步隻手要抬高
仲要每個人都要帶白手襪
一個唔齊好易睇到
但係做得好就真係好好睇

啲歌詞先最正既有蔣公名言 又有振奮人心嘅歌詞估唔到喺連登都有民國同好
Btw我最鍾意都係呢個版本 出街/跑步聽一流 好激勵人心

屌你直接copy我#51嗰段咁滯

「自己命運自己決定」
「我們不做反共鬥士, 必將淪為海上難民」
呢兩句真係好中point
根本應該要成日唱去記住

你話 中國人>好軍人 可以理解
但點解連反共都要改埋？

日日loop咗成幾年中咗民國毒好耐

證明大家英雄所見略同
真係好想再見到國軍行正步
而家頂多只可以喺中正紀念堂或者國父紀念館睇國軍行禮儀步

點撚知問民進党啦館長當年六都選市長曾經會去撐韓國魚唔係冇原因

禮儀步同埋美式操典雖然唔差 但係始終唔係國軍傳統
國家的干城 革命的先鋒
文武合一 薪火相傳
為國為民盡忠
輝煌的歷史 光榮的傳統
如手如足 一心一德
個個都是英雄
親愛精誠 團結 奮鬥 肯犧牲
讓黃埔的精神 常在藍天上放光明
雖然唔係所有國軍都係黃埔軍校出身 但係黃埔軍校就係國軍嘅發源地
黃埔精神亦都就係國軍嘅傳統

撇除政治
民國風美感真係揉合中華傳統同現代
支共車尾燈都見唔到

屌
我見到啲歌詞就已經跟住喺度唱

根本成首歌嘅歌詞都係精華

中華的兒女們 莫沉迷快覺醒
莊敬自強 處變不驚（蔣公名言）
自己命運自己決定 自己國家自己復興
靠人打仗必定失敗 靠天吃飯決難生存
中華兒女炎黃子孫 精誠團結萬眾一心
風雲變色益堅鎮定 驚濤駭浪更生信心
我們不做反共鬥士 必將淪為海上難民
中華兒女快奮起 救國救民人人有責任

係，未必完全認同中華民國政府係台灣咁多年嘅所作所為 但係絕對欣賞中華民國繼承正統中華文化帶嚟嘅文化演變

其實上首歌就係叫人要自強不息
明明係自己國家唔好一味靠人救你
自己都要團結對抗共匪
並且帶出已經無路可退
唯有反共到底
作為一種共同責任先可以生存

其實都好啱香港用

黃埔男兒最豪壯仲正
尤其呢個版本嘅演唱者嘅腔調就更加正

看藍藍的青天上
白日放光芒
看國旗迎風飄揚
梅花遍地開放
衛國責任在肩上
熱血湧在胸膛
歷經時代的考驗
黃埔男兒最豪壯

多少的風雨把我們
磨練的更堅強
多少前輩的血汗
歷史寫的更輝煌
黃埔精神在發光
大步邁向戰場
犧牲個人來換取
國家和平和強壯

係...每次聽呢首歌諗到喺調景嶺生活過嘅民國國民同埋當年每逢國慶就會見到嘅青天白日滿地紅旗海 就會好心噏

幾好，全程工慕著中山裝啦

呢一首我記得好似係軍教片「黃埔軍校」主題曲
真係好感人

另外一首我最鍾意嘅軍歌就係「八二三砲戰」

轟 ~~~ 隆~~~ 轟隆 !!! 轟隆乒砰嘣 ~~~ !!!

九天之雷由我響 !!! 閃電之光由我發 !!!

堂堂巨砲滾動風沙 !!! 鐵膽鋼筋保我中華 !!!

擦亮膛線計算呎碼 , 瞄準方向 , 撞針一拉 !!!

千里決勝戰 !!! 大地開彈花 !!!

砲位好兄弟齊報就位 !!! 瞬發裝填與敵來搏殺 !!!

完美闡述當時砲戰嘅激烈
國軍如何盡全力捍衛中華既決心

呢種保家衛國毫無退路可言真係只有嗰個年代先至可以見到佢比我感覺就係好似莫斯科保衛戰嘅蘇聯軍隊身後就係家園 一步都唔可以退後 家可破 國須保嘅感覺 寧願拚死一戰都絕不屈服呢種精神其實我哋香港人都應該要有

真係希望可以堂堂正正咁慶祝雙十節
開開心心揮青天白日滿地紅旗
高高興興咁睇國軍行分列式

俱往矣

Note:p 啲片正啊
不過「823砲戰」感覺冇咁順暢，而且作為音樂來講唔夠順口，我都係更加鍾意呢一首多啲 歌手一個人唱到成個合唱團嘅感覺出嚟而且果種吶喊既包括咗失去國土悔恨又有決定終有一日要拎返國土嘅霸氣
不怕風和雨 不怕浪如山
同舟共濟 衝破黑暗 信心要堅強
你把舵 我搖槳 萬眾一心有力量
乘風破浪 看雨過天晴 光明在望！

一戰古寧頭 再戰大二膽
同仇敵愾 消滅匪黨 光輝的八二三
在前方 在後方 反攻復國齊歡唱
勝利在望 看春回大地
還我河山！！！

分列式步操要喺大馬路先好睇㗎

我都有訂閱佢
每次一出民國片即刻聽番幾轉🥰🥰🥰

我反而係最期待 總統係致詞完之後固定嘅發話
聽訓話嘅觀眾仲可以一齊回應軍民一心保家衛國振興中華
三民主義萬歲！
三民主義萬歲！

中華民國萬歲！
中華民國萬歲！

收復大陸國土！
收復大陸國土！

消滅萬惡共匪！
消滅萬惡共匪！

解救大陸同胞！
解救大陸同胞！

中華民國萬歲！
中華民國萬歲！萬歲！

（第一次總統訓話，第二次就係台下觀眾嘅大聲回應）

喺，佢愚人節嗰日出中共國歌勁多dislike
但一過咗12點出返個中華民國國軍200師軍師就即刻勁多人like呢種玩膠真係好正

真
我諗如果我喺臺下應該嗌到聲沙

比起嗌「光復香港時代革命」更加令人嚮往
唔係因為啲咩 單純係因為嚮往嗰種團結一心向上 共同為一個目標奮鬥 無分你我 真正不割蓆、不分化嘅時代同國民

政治文學方面
三民主義已經揉合咗西方嘅民主思想
言論自由，創作自由 勝過而家嘅中國同香港
文人會開始反思中華文化嘅不足同時提出用西方思維改善
民國時期嘅文學作品而家仲有讀

而美學方面
無論5色旗或者青天白日滿地紅 都完勝共匪旗
紅 白 藍 嘅配色其實係參考咗 英美法 等民主國家
雖然青天白日滿地紅係有黨國色彩，不過其實由北洋時期開始係海軍軍旗，而家都係
所以你見台灣國軍三軍儀隊會2支青天白日
一支國旗，一支海軍旗

直接叫阿蛇做公安啦

仲有Highland Cathedral
估唔到台灣人都知呢首係皇家香港警察嘅隊歌

政治文學方面 最簡單嘅係你望下中共立國之後有冇出到胡適 魯迅 錢穆 呢啲文學巨匠level嘅文人出嚟先啦 徹底抹煞中華傳統文化嘅後果咪就係而家咁撚樣囉 禮義廉恥毫不知 反而最撚多係冇腦小粉紅

至於海軍旗嘅話我諗有研究過下民國歷史應該都會知道呢樣野
不過老實講個人最鍾意都係空軍軍旗 雖然呢個version已經唔係當年打抗戰嗰個 不過其實都只係改過兩次第一次係改咗對翼嘅形狀同改成金色、黨徽變國徽同換底色 ，仲有加咗一圈金色嘉禾同一朵金色國花（梅花）。
第二次改就係對翼同埋個圈嘉禾，除咗改色同加啲細節位之外都冇咩改變 改得最好應該就係個頂梅花 新版順眼好多
同埋空軍有着民國抗戰史入邊最光榮嘅戰績，八一四、武漢空戰等等不過最撚傳奇都係八一四 舊式飛機打現代飛機 同埋當年嘅空軍戰損比率低到出奇 不過大部分空軍都係戰死沙場如果當年嘅裝備同埋飛機再好啲 以佢哋咁撚勁嘅技術 應該唔使犧牲咁多人

最尾都係私心推薦下空軍軍歌 啲詞真係寫得好靚

凌雲御風去 報國把志伸
遨遊崑崙上空 俯瞰太平洋濱
看五嶽三江雄關要塞 美麗的錦繡河山
輝映著無敵機群
緬懷先烈莫辜負創業艱辛 發揚光大尤賴我空軍軍人
同志們努力 努力 矢勇矢勤 國祚皇皇萬世榮

盡瘁為空軍 報國把志伸
哪怕風霜雨露 只信雙手萬能
看鐵翼蔽空馬達齊鳴 美麗的錦繡河山
輝映著無敵機群
我們要使技術發明日日新
我們要用血汗永固中華魂
同志們努力 努力 同德同心
國祚皇皇萬世榮

Hans Jurgensmeyer 2014寫嗰個版本嘅歌詞都配得好靚
偉哉香江 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創
念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志
美哉香江 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四夷也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥
勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
榮耀基督 至仁至尊至聖

不過講到呢首歌最sad都係肥彭走嗰陣時係吹住呢首歌降旗

以現今小粉紅嘅標準，魯迅係反華辱華勢力

BTW 中華民國空軍軍歌嘅歌詞咁文青，唔知翠翠聽唔聽得明

但係小粉紅好鍾意拎魯迅出嚟講真正1984 雙重思考不過比起魯迅佢哋應該更加反胡適
維尼明顯聽唔明啦屌你望吓共匪空軍嗰啲歌詞冇文化係真係柒啲仲要啲簡體字留言大多數都係撐民國空軍軍歌

咁點解死都要made in hk，唔用made in china？

made in china好失禮你？

中式元素 即係摺被？